蘋果消息: 中央要「卸膊」給香港政府

2019年06月15日
韓正南下處理 圖卸膊港府

【本報訊】特區政府漠視百萬人上街和平示威反引渡惡法，導致官民衝突，國際關注。本報獲悉北京判斷事件為香港回歸後面臨一場前所未見危機，一方面反擊外來壓力，同時將與特區政府「切割」。有消息指，主管港澳事務的中共政治局常委兼中央港澳工作協調小組組長韓正，已南下深圳坐鎮處理。

要求「自行收拾爛攤子」

消息稱除韓正駕臨，港澳辦和中聯辦等涉港部門高官正聚集深圳，聽取建制派及商界意見，評估《逃犯條例》修訂事態發展。有指因事件引起美英等國關注，北京意識到不僅影響特區政府管治，亦影響中共顏面。消息稱中共對事件處理分兩方面，一方面把事件定性為外國勢力介入，要「力抗外敵」，於是有副外長樂玉成昨午緊急召見美國駐華使館臨時代辦傅德恩（Robert Forden），譴責美國干預屬中國內政的香港事務。

另一方面，北京要「卸膊」給特區政府，是港府自行提出。消息指中央已要求特區政府「自行收拾爛攤子」，即無限期暫緩條例但不撤回。行會召集人陳智思及多名建制派人士昨突轉口風是為作暫緩鋪陳，目的給特首林鄭月娥留顏面。而港澳辦、中聯辦近日均罕見無發聲挺林鄭或特區政府；支持修例的「撐修例大聯盟」昨取消原本昨午舉行的記者會，均顯示中共背後有動作。

消息稱，香港因惡法修訂成全球焦點，令中共成各國譴責對象，由於G20峯會月底於日本舉行，國家主席習近平將出席；香港區議會11月亦將選舉，中共為顧全局不得不出手「平息事件」。而傳韓正親自南下處理，反映中共策略變化，韓會即時向習匯報事態發展。